支那商務部：美方加速升級公布徵稅清單，完全不可接受。沒有報復措施。

《經濟通通訊社１１日專訊》中國商務部新聞發言人最新回應，美方以加速升級的方式公布徵稅清單，是完全不可接受的，對此表示嚴正抗議。美方的行為正在傷害中國，傷害全世界，也正在傷害其自身，這種失去理性的行為是不得人心的。中方對美方的行為感到震驚，為了維護國家核心利益和人民根本利益，中國政府將一如既往，不得不作出必要反制。中方呼籲國際社會共同努力，共同維護自由貿易規則和多邊貿易體制，共同反對貿易霸凌主義。

商務部又指，將立即就美方的單邊主義行為向世界貿易組織追加起訴。

美國貿易代表辦公室（ＵＳＴＲ）最新公布擬對中國２０００億美元商品加徵１０％關稅清單，囊括６０３１件商品種類，從服裝、冰箱、海產、煙草等消費品到礦產、化工、輪胎、染料等工業品可謂事無巨細，更包括部分「中國製造２０２５計劃」的科技產品。

據華府統計，２０１７年，美國自中國進口５０５０億美元商品，對華出口則為約１３００億美元。巨大貿易逆差令北京缺少空間採取關稅「對等反制」。（ｃｔ）

亮劍呢？

斷撚左

縮陽

無牌啦柒頭支那

喂！你縮撚左去邊豎呀？.jpg

沒有報復措施。

仲敢搵世貿幫手，有冇咁無恥呀

贏國就係靠無恥先走到今日

亮左劍啦

笠水狗

劍呢垃圾支那

勁 唔洗亮劍都贏

邊敢報啊，上次一報復美帝即刻加碼

今次即刻硬食淝下嘴炮算啦

笑死